［中國或成最大贏家］國際石油"價格戰"？中國受益

（德國之聲中文網）國際原油市場上傳來的消息，對中國也十分有利：俄羅斯和石油輸出國組織OPEC就削減開采量進行的談判失敗，結果油價本周初創30年最大跌幅。甚至有說法稱，俄羅斯和沙特阿拉伯展開價格戰。彭博社報道稱，沙特打算未來數月提高開采量，到創紀錄的每天1200萬桶。過去這些年來每天產量約為1000萬桶。

油價便宜，獲利的不單是歐洲消費者。額外開采的石油一大部分可能繼續運往中國。過去這些年裡，沙特向中國出口的石油就超過了俄羅斯這個競爭者。

如果中國疫情最嚴峻的時候真的已經過去，習近平呼籲恢復經濟能產生持續的效果，那麼，中國與阿拉伯石油開采國、特別是沙特阿拉伯的關系也會加強。因為盡管在可再生能源大筆投資，中國仍是世界最大的石油進口國。

中國與中東約15個國家簽訂伙伴協議，主要以經濟為導向。特拉維夫大學中國與中國問題專家凱文·林（Kevjn Lim）向德國之聲表示："中國的口號就是：生意第一。中國領導人的重點是經濟為導向的關系，與該地區政治上不同的國家都保持關系。"

盡管中國也有軍事參與，但很低調。比如去年12月與伊朗和俄羅斯在阿曼灣舉行演習，此前一個月中國與沙特阿拉伯舉行過聯合海軍演習。

這兩次演習內容主要是應對海盜以及海事事故。在與政治相關的軍事領域，中國則十分低調。智庫歐洲外交關系委員會的一份研究稱，北京十分注意不卷入地區緊張局勢中。該地區的兩大對手伊朗和沙特都屬於北京在該地區最重要的伙伴國。

沙特阿拉伯是中國在西亞最大的經濟伙伴。中國則是沙特最重要的貿易伙伴。中國建築企業大力參與沙特基礎設施建設。而沙特皇室則贊賞中國不干涉沙特對待政府批評人士的做法。中國與阿聯酋也關系良好，已成為後者最重要的貿易伙伴。迪拜港成為一個重要的貿易樞紐。阿聯酋有約20萬名中國人就業。該國也成為中國一帶一路倡議的重要節點。

埃及也是一帶一路的一站。中國參與紅海一個港口的開發以及蘇伊士灣縣一個工業區的建設。北京與以色列的關系則另有重點：主要是高科技的交流。此外，兩國還在安全與反恐領域合作。

與耶路撒冷和特拉維夫的良好關系也未阻礙北京與以色列的頭號敵人伊朗合作。伊朗的石油被視為中國能源供應的重要儲備，盡管因美國目前對伊朗的制裁，相關生意進行得比較低調。伊朗也是一帶一路的一站。在北京看來，其優勢在於美國沒有直接掌控權。

北京在政治上表現低調。"盡管曾在戰爭中支持敘利亞政府，但是比較克制"，專家凱文·林說道。"北京在核談判前期也曾鼓勵過伊朗同意達成協定。此外北京也在中東沖突中斡旋過，但是非常謹慎。"

他說，盡管北京知道美國在該地區維護秩序的角色在淡化，但中國迄今並未決定接手這一角色，北京目前缺乏這樣的意願。

講真 中國係中東黎講 對人地好過對自己國民

知唔知 大陸同俄爹100 蚊入左20 年期油，點羸法

個個都知
官媒用黎打飛機啫

任何非淨石油生產國都受惠
中國其實都算贏
日本同香港果d就大勝lor

下下贏到咁盡好易無朋友

入油都係咁撚貴

20年油?
中國話份合約係歷史文件就得啦
呢招無敵

支那咁買法，仲可以出口比美帝，打贏貿易戰
支那狗又贏

幾貴都唔驚 支國賤民要食曬堆蟹貨佢

勝你條命，入油仲係咁貴

連續20年每年1500萬噸
除返開每日唔夠30萬桶

中國而加係第8大產油國 而且係國家要求下增產中 中國產油成本預計係35-40蚊一桶 所以入口油平左都無用 自己嘅油商比佢玩到殘哂

算鳩數啦支那一早同俄爹簽灑賣身契

全世界只有油公司香港業務大勝

無論油價點跌，照8 90蚊水平咁埋，當班司機水魚咁劏房